新任台灣駐港代表仍未獲發簽證 陸委會：須看港府意願

台灣大陸委員會6月中旬宣布，由盧長水出任香港辦事處長一職，惟4個月過去，本港入境處至今仍未核發工作簽證。陸委會主委陳明通今日前往立法院接受質詢時，稱陸委會已與港府「積極交涉」，惟須看對方意願。

陳明通指，現時陸委會仍正了解不發簽證原因，並與港府「積極交涉」，惟仍要看對方的意願看。他又舉例，指過去雖然試過13個月不發簽證的紀錄，但他們不希望如此情況再次發生。

入境處早前拒絕《金融時報》亞洲新聞主編、香港外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet）工作簽證續簽申請，引起輿論爭議。

（中央社）

臭支那成日做埋啲小動作，真係開波又唔夠膽

弱撚智

港共殖民政府依家係衝出去, 擋係支那面前食子彈

遲早台灣反擊中共港共先柒
台灣自從退出聯合國後無咩名譽可以爭行務實路線
根本唔care對岸啲神功戲
問題係台灣要落中共港共面好易

例如打出入境印上中國護照、特區護照上面
中共唔通打印上台灣度報復咩
台灣仲開心啦

大陸太為面
乜都要形式主義行先
搞到台灣仲有大把野撚大陸

搞鳩特衰護照入台證就好笑

即時唔簽入台證比港豬啦

照辦煮碗取消港駐台人員簽證

香港人咁鍾意去台灣
咪搞搞振啦